Telegram 始創人叫大家盡快棄 iOS 轉 Android，Apple 比 Google 更危險

一場美國總統選舉，帶出一場場科技界的腥風血雨，大家應該重新考慮，你的「自由」是否仍然自由。最近 Apple 及 Google 指 Parler 違反了他們的政策，沒有對平台上的言論進行監管，決定把 Parler 應用程式從 App Store 及 Play Store 下架。對於一個應用程式而言，這手法明顯是一場「圍剿」。

Telegram 始創人 Pavel Durov 對此曾深有感觸，為此 Pavel Durov 對大家發出呼籲「請大家盡快由 iOS 轉換至 Android 系統」。

Pavel Durov 認為 Apple 及 Google 兩大巨頭壟斷了整個移動系統市場，不過 Apple 比 Google 更危險，因為 Apple 是完全控制了大家可以用什麼 Apps (除非你越獄)，而 Android 至少可以選擇下載 APK 方式安裝 Apps，這就是他希望大家放棄 iOS 轉會 Android 的原因。

Apple 壟斷市場問題日益嚴重，近年對於壟斷的官司不斷，Apple 的壟斷應該值得大家重視。

Source:

暫時Android仲係可以custom ROM
好似華為咁，被封殺都仲可以用到

老老實實，兩面都要搞個正常的換機app就真

哩D真係要EU出手

Android可以俾人裝埋d狗屎垃圾apps咁唔係比較危險咩？

呢啲叫自由

蘋果一直都係我最討厭的牌子，限制自由，霸權主義

你有選擇，好過無選擇。

香港人可以亂講光復香港咁唔係比較危險咩？

就嚟唔講得

個原因都幾戇鳩

搵人寫個os啦

你點用先係最大既安全問題

你裝防毒但日日上av 網 支那網
神仙都幫唔到你啦

你係支那人?
咩都要俾人管,自己做唔到選擇?

去到遲下apple同android 變twitter限制用戶
呢個原因就係令你有無得繼續用電話嘅分水嶺

我覺得android遲啲都會為咗block侵侵，唔俾人裝apk

重點：呢個係telegram始創人個樣

美國好危險 可以俾人買槍
香港支那最安全

一早轉左 android

iPhone 8 iOS 14.4 jailbreak完
privacy方面係安全咗
但係無得lock passcode會physically唔安全
A11 iDevice (8/8+/X) 真係處於兩難局面

我信Telegram

其實可以考慮下Degoogled android ROM同Ubuntu Touch之類
Treble device有GSI ROM可以刷
iOS機A10或以下可以Jailbreak無乜問題

除非Flash rom 裝LineageOS之類既OS再remove 晒成個 GMS，唔係都好難避

連登仔遲d只可以用nokia3310了

Tesla 快d出個 system 啦

apple 同 google都危險，
但係android 可以自己改

MicroG Lineage OS或者犧牲少少兼容性flash ubuntu touch

叫連燈仔唔用apple 慘過殺佢全家

iOS俾到盡就A11以下device jailbreak或者A10 iPad刷sandcastle
android可以自己寫ROM degoogle甚至treble上GSI ROM任改

坐監邊到都去唔到最安全

呢套說法就係共產黨整gfw嘅說法黎 民智未開容易受人煽惑

Gchi

新加坡人

遲下係每人送一部電話，
電話唔帶係身就等於冇帶身份證出街一樣

Tasla老細幾時出手打救我地
新手機新社交平台

想問 flash 完之後銀行 app 用唔用到

瑞典監獄 vs 荒山野嶺

Android越用越lag 接受唔到

而家你唔洗坐監，去咗邊度既荒山野嶺？

定監獄外全部都荒山野嶺？
desktop夠咩都裝得，
根本安全性係睇用家，
自由係睇系統，
冇自由換安全都要睇間公司係咪真係安全，
可惜 apple 奶共。

瑞典監獄？你咪繼續坐

係咪要鬥比喻不倫
新疆集中營 vs 瑞典城市

咁你返支那啦
支那人都話俾牆圍住係黨為網民安全著想

淨係呢張相都值得聽佢講試吓轉會

有新os先講啦 用android咪又係要俾google搞

android 機有自由

但 flash custom rom 之後無咗一大堆本身部機有嘅功能，部份 app 要自己搵 apk，同埋仲未計保養問題... 咁唔算荒山野嶺 mode？

真係要 flash 嘅話買部中低階機算，無咁肉痛

iOS 質素無得同新疆比

不了，全部都係deep state

恭喜成功分化 an / ios 用家

呢兩班人本身就成日互屌洗乜分化

你咁認真答佢
條友不嬲戇鳩

戇鳩仔

乞兒仔

會員編號：#232077
會員註冊日期：2019/1/19
入 LIST 原因：伏人用支那 admin 起嘅 cloud drive 仲死撐 google apple 夠有私隱問題。

上述資料更新日期：2020/11/14
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

一步一步

靚仔 學識 大隻 有錢

北韓，伊朗，支那係世界上最安全嘅國家。

你自己選擇去仆街
同
政府指定你去仆街係兩回事

自由就係條路自己揀，仆街唔好喊。

因為你可以選擇唔去仆街

應該盡量用網頁版
PWA版
唔好俾架上嘅APP壟斷

都唔見得荒山野嶺質素可以同Andriod比
只係你將自由同混亂畫成等號

快d放棄iPhone

點解仲有人覺得iPhone好安全 唔會俾人笑咩

不如講下相比 android 點唔安全法

打機想課金嗰時點算

電腦Bluestacks或者後備機？

我嘅意思依然有人覺得iPhone非常安全 冇一個手機話佢一定係好安全嘅 可能覺得iPhone比較嚴密就覺得佢安全 Android自由度高就覺得佢唔安全

用家問題

一search ios 嚴重漏洞
已經有一堆啦
根本Android 同IOS都係人做物
覺得呢啲system係非常安全嗰啲人唔適合用電腦

Google pixel 都話佢有個Titan M晶片(保護在手機鎖定時的資料安全，避免有心人士繞過鎖定直接竊取手機資料與數據 ) Android機都有佢嘅安全嘅 視乎睇你着重邊方面囉！但iPhone就冇呢啲嘢囉

所以唔係唔想用
有啲嘢真係搞唔掂要焗用 google

btw 知唔知銀行 app 係咪正常用到

zerodium ：ios security is fucked up，ios漏洞價錢要降低
rex kiser：forensic software破解ios易過破解an
gartner security：annual review入面an比ios 更安全
新聞：前有checkm8，後有secure enclave呢粒未爆彈
連登：apple嘢好安全

magisk?

有港行再講

面具有咩module可以toggle GMS

Universal GMS Doze？

Apple 粒soc最早有安全晶片